\section{Pregunta N$^{\circ}$11\qquad León Alonzo Terrones Caccha}

\input{induction}

\begin{frame}
	\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{10}
		\item

		    Sea $n\in \mathbb{N}$ y $A_n$ la matriz asociada al sistema que halla los coeficientes del polinomio de interpolación para $n+1$ puntos. \\Pruebe que para $A^{t}_{n}=\begin{pmatrix} 1&1&\cdots & 1 &1\\a_0&a_1&\cdots &a_{n-1}&a_{n}\\\vdots&\vdots&\ddots&\vdots&\vdots\\a_0^{n-1}&a_1^{n-1}&\cdots&a_{n-1}^{n-1}& a_{n}^{n-1}\\a_0^{n}&a_1^{n}&\cdots&a_{n-1}^{n}&a_{n}^{n}\end{pmatrix}$ la matriz de Vandermonde se
		      tiene
		      \begin{math}
			      \det\left(A_{n}\right)=
			      \prod\limits_{\substack{0\leq i< j\leq n}}^{n}
			      \left(a_{j}-a_{i}\right)
		      \end{math}.
	\end{enumerate}

	\begin{solution}

		Definimos la proposición
		\begin{math}
			p\left(n\right)\coloneqq
			\det\left(A_{n}\right)=
			      \prod\limits_{\substack{0\leq i< j\leq n}}^{n}
			      \left(a_{j}-a_{i}\right)
		\end{math}.

		Por el \alert{Principio de Inducción Matemática}, veamos que
		el caso base $p\left(1\right)$(cuando hay solamente 2 puntos por interpolar) se cumple:
	\begin{equation*}
	    \det\begin{pmatrix} 
            1&a_0\\
            1&a_1\end{pmatrix}=a_1-a_0
	\end{equation*}
  %\begin{equation*}
	%		\prod\limits_{\substack{i=0\\i\neq j}}^{1}
	%		\left(x_{i}-x_{j}\right)
	%		=\det\left(A_{1}\right)
 %
		%\end{equation*}

		Para la hipótesis inductiva, asumamos que $p\left(n\right)$ se
		cumple para un $n\in\mathbb{N}$ fijo.
		%\begin{align*}
	%		a_{k+1} & \geq a_{k}
		%\end{align*}
        Luego, consideramos la matriz $$A^{t}_{n+1}=\begin{pmatrix} 1&1&\cdots & 1 &1\\a_0&a_1&\cdots &a_{n}&a_{n+1}\\\vdots&\vdots&\ddots&\vdots&\vdots\\a_0^{n}&a_1^{n}&\cdots&a_{n}^{n}& a_{n+1}^{n}\\a_0^{n+1}&a_1^{n+1}&\cdots&a_{n}^{n+1}&a_{n+1}^{n+1}\end{pmatrix}$$
        \end{solution}
    \end{frame}
    \begin{frame}
    Aplicando operaciones fila $F_{i,i-1}(-a_{0})$, $2\leq i\leq n+2$ obtenemos:
     $$\begin{pmatrix} 1&1&\cdots & 1 &1\\   0&a_1-a_0&\cdots &a_n-a_0&a_{n+1}-a_0\\   \vdots&\vdots&\ddots&\vdots&\vdots\\   0&a_1^{n+1}-a_0a_{1}^{n}&\cdots&a_{n}^{n+1}-a_0a_{n+1}^{n}& a_{n+1}^{n+1}-a_0a_{n+1}^{n}\end{pmatrix}$$
    Extrayendo $\prod_{j=1}^{n+1}(a_j-a_0)$ se obtiene:
    
    $$\det\left(A_{n+1}\right)=\prod_{j=1}^{n+1}(a_j-a_0) \det\begin{pmatrix} 1& 1&\cdots&1\\a_1&a_2&\cdots&a_{n+1}\\ \vdots&\vdots&\ddots&\vdots\\a_1^{n}&a_2^{n}&\cdots&a_{n+1}^{n}\end{pmatrix}$$
    Por la hipótesis inductiva tenemos:
    \begin{align*}
        \det\left(A_{n+1}\right)&=\prod_{j=1}^{n+1}(a_j-a_0)(\prod\limits_{\substack{1\leq i< j\leq n+1}}^{n+1}
			      \left(a_{j}-a_{i}\right))\\
         &=\prod\limits_{\substack{0\leq i< j\leq n+1}}^{n+1}
			      \left(a_{j}-a_{i}\right)
    \end{align*}
		Luego, $p\left(n+1\right)$ se cumple.
		Por lo tanto, $p\left(n\right)$ se cumple para todo $n$ natural.
	
\end{frame}
